香港普遍定期審議聯盟 聯合國會後 敦促香港政府 要行動保權利

Hong Kong UPR Coalition. File photo: RTHK

A coalition of civil society groups says Hong Kong's leaders need to back their words with action, after the government accepted five out of six recommendations on the SAR submitted during a UN review of China's human rights record.

The administration told a meeting of the UN Human Rights Council last night that it accepted calls to uphold "One Country, Two Systems", to ensure Hongkongers' right to take part in government, and to guarantee freedom of speech, assembly and association.

The recommendations were initially made during a UN review of China’s human rights record in November last year. The acceptance was formally announced at a plenary meeting of the Human Rights Council on Friday evening.

Simon Henderson, spokesman for the Hong Kong UPR Coalition, welcomed the administration's decision to accept the recommendations, but urged it to act to ensure the same issues are not in the spotlight in the next review.

“The government needs to implement these recommendations locally here in Hong Kong,” he said. “[It needs to] work with civil society, work with the international community to ensure that come five years’ time, we are not repeating the same messages again and again.”